<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://000.pub</id>
    <title>John Doe</title>
    <updated>2024-02-16T10:46:02.941Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://000.pub"/>
    <link rel="self" href="https://000.pub/atom.xml"/>
    <subtitle>世事变幻无常，而近乎永恒不变者，唯你我头上的同一片星空。</subtitle>
    <logo>https://000.pub/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://000.pub/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, John Doe</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当一个人熬到没有电话，没有聚会，没有所谓的社交]]></title>
        <id>https://000.pub/IEznvUCJ-/</id>
        <link href="https://000.pub/IEznvUCJ-/">
        </link>
        <updated>2024-02-14T17:47:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>“如果你熬到一个人喝茶，一个人散步，一个人旅行，一个人看书，没有电话，没有邀约，没有聚会，没有一些所谓的社交，早睡早起，善待自己，无欲无求，云淡风轻，不在乎别人的评价，只想随心而活，知足常乐，顺其自然，那么恭喜你，你已达到人生最高境界。</p>
</blockquote>
<p>活到一定岁数就会明白，人一生简简单单活着最好，不在别人的世界里兵荒马乱，也不在自己的世界里自怜自艾。”</p>
<p>说的真好！</p>
<p>人生，本就是一个从简单走向复杂，又从复杂回归简单的过程。</p>
<p>当人到了一定年纪，熬到一个人喝茶，一个人散步，一个人旅行，一个人看书，没有电话，没有邀约，没有聚会，没有所谓的社交；</p>
<p>依然能知足常乐，顺其自然，早睡早起，善待自己，那么就真是活出了一种境界。</p>
<p>人这一生最可贵的，其实还不是取得了多大成就，而是无论活成什么样，依然能悦纳自己。</p>
<p>热闹时不迷失，独处时不寂寞，不在别人的世界里兵荒马乱，也不在自己的世界里自怜自艾。</p>
<p>这或许，就是人这辈子最高的境界吧。</p>
<p>内心质朴，简单，但是富足。</p>
<p>当一个人活出了这样的境界，这一生取得了多大的成就，有没有才华，其实已经不重要了，不是吗？</p>
<p>《半山文集》中讲：</p>
<p>“人生最好的药剂，在独处时的平静和心安里，平静和心安是人能拥有的最好的抵抗力和免疫力。”</p>
<p>生活，本质上是为了让自己开心幸福，其他一切都是手段。</p>
<p>人活着，将能力和才华换成财富，又用财富换回滋养自己心灵的生活方式。</p>
<p>谁的一生不是这样过的呢？</p>
<p>人生本来就是一个向外追逐、逐渐接受、又慢慢收敛的过程。</p>
<p>半生已过，当我们熬过苦难艰辛才发现，原来生活简简单单就是福，人生平平淡淡才是真。</p>
<p>跨过人生中的风雨彩虹，每个人终要学会回来做自己。</p>
<p>在独处的平静和心安里，藏着我们从喧嚣尘世里找回来的自己。</p>
<p>这世上没有单调的生活，只有乏味的心灵，其实人一辈子，最需要迷上的是自己的生活。</p>
<p>一个人独处，也能心安，一个人的岁月，也能自得其乐，享受生命中的每一个瞬间。</p>
<p>这样的心境，无论走到人生的哪一步，都能笃定前行。</p>
<p>不会再去苛求自己迎合什么，也不会为太多的欲望和束缚所累，回归做人简单的快乐。</p>
<p>两个人生活，就享受两个人的欢喜；一个人生活，便享受一个人的清欢。</p>
<p>即使孤单，心也能够安住当下，随心而活时，就能照见自身的澄澈与明亮，激发出生命的葳蕤与蓬勃。</p>
<p>这烟火人间，事事遗憾，事事也值得。</p>
<p>时间终会教会我们，以独处相安，与万事言和，有风听风，下雨看雨。</p>
<p>人生中所有的深意，其实就藏在平淡流年的日常里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[打工的本质就是做狗]]></title>
        <id>https://000.pub/9Gk6jL091/</id>
        <link href="https://000.pub/9Gk6jL091/">
        </link>
        <updated>2024-02-14T17:44:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>打工就是给别人去做狗，别相信其他说法。</p>
<p>资本家，老板，在人们抵触打工时，会发明一些听起来高端洋气的词语来引诱麻痹底层打工狗，比如什么“白领”，“文员”，“总监”，“老师”，“工程师”之类的，好让他们把注意力聚焦在一个虚假的身份标签上，暂时忘记自己是为了生活被迫去被人使唤，失去自由之身这个惨痛的事实。</p>
<p>这样用来麻痹打工狗的词汇，还有很多，屋顶头牌就不再一一列举。</p>
<p>但是呢，无论多高逼格的词汇也掩盖不了打工人的一个共性----就是他们不占有任何关键性生产资料。</p>
<p>只能靠出卖自己大量的时间精力来换取一份勉强维持温饱，最多小康的生活，并且在ZG这片神奇的土地上，对打工人其实是非常不友好的，比如996上班模式，没加班费的义务加班，超过35岁就大概率会丢掉工作，被公司“优化”，强行输送给社会。</p>
<p>并且一份精力换取一份工资，要想继续获得工资，对不起，您得继续出卖自己的精力。想一劳永逸，有一天过上富人那种不愁没钱花的生活，做梦吧。</p>
<p>更惨的是靠打工来讨生活，会导致手停口停。哪一天打工狗们人老珠黄，或者被公司认为没“性价比”，可以用个年轻的后生来替代（人家初出茅庐要的工资比你少，加班比你猛），那么收入就几乎归零，然后男的去跑外卖开滴滴，做保安。女的呢，如果老公赚钱能力不错，也许直接回归家庭，但如果老公也失去了收入，那么可能就会去卖保险，做销售，或者......你懂的。</p>
<p>所以，有时候一些粉丝在后台给我私信的时候，为了吸引我宝贵的注意力，更有可能高看他一眼从而回复他的问题，就会说自己现在年薪几十万之类的。但其实我从来不认为这有啥了不起的，就算你年薪100w+，只要你是通过给别人打工搞来的，我一样看不起你，因为你本质上还是一条狗。</p>
<p>只不过，就像狗狗品种有高低贵贱一样，可能那些流水线上拧螺丝的，扫大街的是田园，你坐办公室敲键盘的贵宾，比他们可能更受主子宠爱一些而已。</p>
<p>但狗终归是狗，只能靠主人去给它吃的喝的，万一哪一天被主人遗弃了，就会发现自己啥也不是，连填饱肚子都是问题。</p>
<p>并且这个时候，会出现一个有趣的现象。</p>
<p>那些看起来比较低端的田园犬，因为平时也没啥好吃的，经常饥一顿饱一顿，但是呢它们反而更容易存活。因为它们平时就很有危机感，要自己去在主人以外的地方去找食吃，长期下来它们往往知道不止一处地方能有吃的，这样无形当中提高了它们在被主人遗弃后的生存能力。</p>
<p>但平日里看起来更高贵的贵宾，宠物狗就惨了。</p>
<p>一来它们平时过惯了养尊处优，平时除了专门的狗粮和肉以外啥都不屑去吃，然后被主人宠爱的“富贵”生活。二来是它们因为过度相信主人会一直爱自己，这样的生活会一直继续下去，缺乏危机感，也没有对将来有一天自己会被主人遗弃，或者遭遇变故被迫流落野外做过哪怕一点点准备。结果危机一旦到来，这类高贵的宠物狗往往大概率要被饿死。</p>
<p>以上的例子中，主人就相当于公司老板，资本家；田园相当于底层蓝领打工人，贵宾相当于收入稍高，生活稍体面的白领。</p>
<p>可能不少上班族，底层傻狗看到这里要激动起来了，心里想你怎么能把我比作狗呢？</p>
<p>不好意思，我的文章就是这样，如果你不认可这个观点，觉得自己的自尊心有被伤害到，那么请赶紧滚开直接取消关注，也不要再看这边的文章。</p>
<p>您就安安心心地打一辈子工吧！</p>
<p>反之如果你觉得这个比喻十分恰当有趣，读了之后非常爽，很认可我观点的，那么就可以直接往下看。</p>
<p>俗话说，知耻而后勇。</p>
<p>我的文章之所以动不动就用“傻狗”，“废物”，“垃圾”来形容打工人，上班狗，目的是让这些人中本身有能力冲破阶层，脱离打工阶级，走向富人老板阶级的那一群人，被骂之后从心里生发出一种力量，然后再加上我的一些点拨，逐渐找到给别人打工以外的收入来源，从而有一天过上真正富足悠闲的生活。</p>
<p>如果我把文章写到鸡汤一样，你看了之后等于没看，表面上文章是温和了，你也好像暂时心情被安慰了，可这真的有用吗？</p>
<p>明天，你还是得去给老板搬砖，做牛做马，几十年如一日之后，你还是个打工的。</p>
<p>这就是你想要的？</p>
<p>为什么今天要把打工这个事情单独拎出来，写篇文章呢？<br>
就是因为我发现，越来越多的底层傻狗（包括曾经还是打工人的自己），以及后台私信我的读者，开始选择接受自己作为打工狗的悲惨命运，言语满是被生活蹂躏后的委屈但又毫无办法。眼睛也不再有那种希望的光芒，整个人毫无生气，仿佛在精神上已经死去，活得像个行尸走肉。<br>
人，一旦选择躺平，失去那种奋斗向上的心气儿就完了！然后就会与幸福人生彻底绝缘，大概率下半辈子就交代了，从此在底层废物圈子的泥潭里，为了一点填饱肚子的蝇头小利你坑我我坑你。上层人在驱使奴役底层傻狗的同时，看着他们相互坑害撕逼，会笑的合不拢嘴，心里想这群傻狗这么互相折腾，各自为战，活该一辈子给我打工！<br>
并且，加上商业广告，各种铺天盖地垃圾信息的宣传。一些打工人对自己的身份，以及相关的形容词不仅不以之为耻，反而以之为荣。结果就是越来越觉得打工，被人当牛马奴役没什么可耻的。<br>
但富人，资本家就不一样了，他们绝不会傻傻地靠出卖自己的精力，因为他们很清楚一个人的时间精力是很有限的，应该花在真正有意义的事上，比如为自己购置优质资产（可以带来源源不断的现金流收入），掌握关键性的生产资料（比如经营一家很有名气的公司店铺，或者掌握一个拥有大量铁粉的自媒体账号，就像屋顶头牌这样）。总之呢，他们会构建一个个赚钱管道，让金钱即使在自己睡觉的时候，都源源不断地流向自己。</p>
<p>那些要拼体力，拼脑力的苦逼活儿，就交给打工人吧。反之每个月赏他们一些刚刚好的薪水，他们就能够满足并接受现状，不闹不哭，一辈子供自己驱使，多好！</p>
<p>不少打工仔都抱着这样一个心态：放假了，到了放纵和轻松的时候，总算能歇一通了。可是，你转念一想，放假之后呢？不还得照常打工，过着社畜般被人奴役的生活。</p>
<p>说到社畜，还真得好好说下这个词。</p>
<p>社畜一词，是从日本那边传过来的。它被用于称呼部分工薪阶层，睡眠和饮食都草草了事，然后拼命投入到眼前的工作，意思活得就像公司养的牲畜，被公司当作牲畜一样压榨的员工。</p>
<p>如此辣鸡，带有耻辱性的一个贬义词，为何打工者们还乐此不疲地接受、愿意使用？</p>
<p>在公司很顺从地工作，被公司当作牲畜一样压榨的员工，社会＋牲畜=社畜，这其实很侮辱人格。</p>
<p>别人骂娘的时候你知道顶嘴，打你的时候，你知道躲，但他叫你社畜的时候，你接受了。</p>
<p>不仅别人这么叫，自己称自己也为社畜，你觉得你还是个人吗？</p>
<p>配当人吗，连畜生都不如！</p>
<p>一个人格和尊严都被践踏了的人，是不配当人的。所以说，很多打工人在各种垃圾信息的洗脑下，活脱脱地活成了一条狗。</p>
<p>从此基本的人格独立和向上攀登的潜力都失去了。</p>
<p>因为你一旦十分乐意接受侮辱性的词汇，就代表着任何人都可以欺负你、践踏你。别人一看你被骂了还这么顺从，甚至眉开眼笑，那就会更加得寸进尺，把你当畜牲一样对待！</p>
<p>不少傻狗还进行自我调侃，还以为这是一份荣耀，觉得挺光荣呢。比如在年会节目上，表演什么为公司加班最光荣之类的。</p>
<p>光荣个屁！</p>
<p>独立之精神，自由之思想。这是陈寅恪先生说曾经说过的名言。</p>
<p>而你的灵魂和精神，已经不属于自己了，自由更是别做梦。</p>
<p>当灵魂不是自己的时候，身体，精神，大脑全部都属于他人了。</p>
<p>任人宰割，受人指使都是自然而然的事。</p>
<p>归根结底是几千年的封建奴役文化，束缚了你的心，捆绑住了你的自由。</p>
<p>在你的内心深处，总有那么几句话：我要一辈子老老实实打工，受人指示，我要听话，坚决不能恼。</p>
<p>跳槽也不行，能自己去搞钱也不行，因为我品德高尚。</p>
<p>说白了，是自己愿意做一个任人践踏的穷狗。</p>
<p>只要能满足我的正常的生理需求，给我生活保障，我就愿意受其N役。</p>
<p>但是，老板，资本家却不需要听这些，他们只需要更好的运用和奴役打工狗就好了，这是该利用的手腕。</p>
<p>与此同时，还要给他们制造一些负罪感-----如果生活不好，工作不好，都要自己身上找原因！</p>
<p>要归结到自己身上，你不能找我的毛病----是你自己愿意做狗的，怨谁呢。</p>
<p>艰苦的生活，加高大上的词汇，空洞的追求，让他们吃上饭，活着就行。</p>
<p>儍狗打工者的心境如下：连续五六天不间断的工作，两条腿疼痛的早已经不是自己的，时间与金钱不成正比。</p>
<p>“工作总是要付出一定的代价，莫问值不值得，人间值得！”</p>
<p>上面是我一位已经被我拉黑好友发的朋友圈，大家能感受到什么，是不是生存的挣扎与努力的痛苦！</p>
<p>对的，上层人和底层人要的就是这样一种看似很和谐的美好社会。</p>
<p>只要上层人好好做人，打工者永远安心做狗。</p>
<p>而更糟糕的是，当打工人接受了一辈子打工的命运后，命运常常会让大部分人在到达一定的岁数后，连认真打工，都没人要！</p>
<p>这可不是我在这里说什么恐怖故事，而是现在这个社会真真切切地在上演的一幕幕。</p>
<p>公司处于业务迅速扩展期，为了抢占市场，招进大批员工，把他们训练成自己想要的样子，然后等业务平稳后，发现要给这么多员工发工资是个巨大的成本，于是乎开启裁员，美其名曰“去肥增瘦”。同时不断地招进年轻的，刚入社会的员工，来替换那些年老干活不怎么干得动，但是工资又高的老家伙，还用一个听起来很高大上的说法------“向社会输送人才”。</p>
<p>真踏马的虚伪！</p>
<p>被裁的打工狗中，不乏那些曾经给公司业务上升做过巨大贡献的，获得过各种“优秀先进员工”，奖杯证书摆满工位抽屉的人。他们为公司曾经勤勤恳恳，任劳任怨，甚至通宵达旦地忘我工作。到头来，公司一旦不需要你，就是不需要你，根本不会想起当初的所谓贡献，直接一脚踢开！</p>
<p>最后因为屋顶头牌曾经是在做软件开发的，我就讲一个IT行业，十多年前的真实故事，傻狗们能领悟多少算多少吧。</p>
<p>10多年前陆奇空降微软。微软是个老公司，作为软件时代发迹并壮大的软件公司，对于软件开发有一套严格而切实有效的方式。</p>
<p>这个方式体现在组织架构上就是微软是典型的开发，测试，和项目经理三权分立的架构。</p>
<p>这三个组织的最高领导人，在很多的组织里，一直到VP以上才汇报给一个人。</p>
<p>举例来说，在微软的在线服务部门，陆奇才是第一个让必应的开发，测试，和项目经理的最高负责人汇报到一起的人。</p>
<p>微软之所以采取这个架构，在1995年的时候是可以理解的。那个时候互联网并不发达，软件开始主要靠软盘后来靠光盘发售。如果有严重的bug，修复起来的成本非常高。</p>
<p>所以在当时，稳定的开发和严格的测试，以及明确的用户需求都是一个软件公司成功必不可少的。这就造就了微软的三大不同的角色以及这三大角色三权分立的特色。</p>
<p>但是到了互联网时代，这一切就变了。互联网公司提倡的是快速开发，快速发布，有bug上线以后发布小版本修复。</p>
<p>结果就是，软件测试这个职业在新兴的互联网企业里面的比重大大下降！</p>
<p>现在互联网已经非常发达了，即使传统软件公司要修一个严重的bug并让所有买了软件的人更新，也不再是一件那么高成本的事情。所以微软养着的庞大的测试队伍，不但是个巨大的钞票粉碎机，而且不产生实际的效益。</p>
<p>然后陆奇来了，新官上任三把火，他要开始改革-----主要目的是为了大幅度减少这些并不产生实际效益的测试部门。</p>
<p>这个叼毛的做法很聪明，他效仿其他互联网公司，在Bing里面推行所谓的Combined Engineering。具体来说是把开发人员和测试人员混编，大家都干同样的事情。</p>
<p>说白了就是：你是开发，也得干测试的活儿。反过来，测试也得干开发的事情。</p>
<p>这个Combined Engineering开始只是一两个小组试点。不过后来这些试点小组的领导们就到处去宣传这种做法的好处----什么开发效率高，开发人员对自己的代码负责等等。</p>
<p>大约一年多以后整个必应都被Combine掉了，测试作为一个独立的组织在微软的在线服务部门不存在了。专门的测试人员还留了一点，大部分的和开发人员合并，并且汇报给同一个领导。</p>
<p>这个改革还有一个目的，也是不会公开宣扬的目的。微软在过去那么多年里面分工明确，开发的做开发，测试的做测试。开发勉强能做一些测试的事情，不一定做的多好。</p>
<p>测试要做开发的事情，让那些95年进微软，为微软服务近20年的大叔大妈们去转行做开发，是一件几乎不可能的事情！</p>
<p>那么合并以后的队伍是拿什么标准做绩效考核的呢？当然是以开发人员的标准做绩效考核的。</p>
<p>结果就是测试人员的绩效考核通常都比较低，而那些垫底的就被开除了。是的，微软的陆奇通过这个Combined Engineering，解决了很多微软高层一直不能解决的问题：裁减测试人员。</p>
<p>这个Combined Engineering后来就大幅度向微软各个部门推广了。陆奇也在Steve Ballmer的改革里正式从一个不重要的在线服务部门的经理变成了掌管包括office在内的重量级人物之一。</p>
<p>他的职业生涯达到了高峰！</p>
<p>但那么那些中年测试人员的结局怎么样呢？有些人有能力又努力的，多少都还在这里或者哪里谋得一些职务。更多的就比较惨了，基层人员，只会手动测试，技能老化。</p>
<p>ZG人的成功，往往都是一将功成万骨枯，从古至今都这样，毫无改变。懂得都懂！</p>
<p>当时我认识一个美国人，做测试的。1995年进微软，在微软服务17年之后被开。早年赶上了微软的好时候，虽然工资不高，但是股票很多。这位老哥就生了4个娃，老婆不工作，还供养着有湖景的豪宅，背着贷款。</p>
<p>后来他在Bing的一次Combined Engineering以后被合并进开发人员的队伍，又在一年后因为绩效考核不好，被开除了。开除之后，他找了很久的工作。投简历基本上石沉大海。而家里的娃，贷款还有不工作的老婆，压得他也喘不过气来！</p>
<p>后来没办法，他把豪宅卖了，自己租房子，老婆也出来去超市打工了，自己开18轮大卡车去了。最后这个人就一直开大卡车，一开就是5年。</p>
<p>那么这样的人是不是个例呢？微软在上世纪90年代招的很多专职测试人员，在公司这样随波逐流混了10多年，每天按部就班拿工资，做着一些重复的活，拥有整个产业界早就不需要的技能。</p>
<p>就我所知道的，这些人的结局大部分都不太好。</p>
<p>无论如何，这些人曾经为了微软的发展立下了汗马功劳。但是形势变了，公司是不会因为你过去给公司做了那么多贡献，就会对你手下留情的。</p>
<p>而去其他公司，也不可能，因为其他公司不需要只会测试的人。</p>
<p>给公司奉献青春那么多年，成为了公司需要的人，然后公司不需要了，就被裁掉一无所有了。像一只贵宾宠物狗，在被主人宠爱许多年后，一脚踢开。</p>
<p>这样的例子多得数不过来，但TM的就是现实！</p>
<p>问题是，这个锅到底要谁来背。我想还是自己要背才对，自己要对自己的人生100%负责，别整天想着靠你靠他，靠在公司打工发达，走向人生巅峰。</p>
<p>而且，是你当初选择接受一辈子打工，不尝试副业，为自己多准备几条退路，安心做狗的啊。</p>
<p>好了，今天的文章就到这里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[穷鬼迷信人脉关系的结果]]></title>
        <id>https://000.pub/y_0zEc0rc/</id>
        <link href="https://000.pub/y_0zEc0rc/">
        </link>
        <updated>2024-02-14T17:43:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很多傻狗迷信人脉关系，尤其是身处底层的穷鬼们。</p>
<p>而他们之所以对人脉关系这一套很执着，并付出很多时间精力去苦苦经营的原因就是-----他们坚信它可以为自己带来发财致富，阶层跃升，进入上流社会的机会。</p>
<p>是啊，花点时间钻研钻研人性，学点所谓的社交套路，就能和已经有成果的富人，高人把酒言欢，称兄道弟，之后再让人家顺手给自己指一条发财路子，或者直接做生意带上自己。如此一来，不就半个身子已经迈进富人圈子了嘛～简直非常划算好不好？</p>
<p>如果你有类似的想法，或者认同上面的观点，请立即取关，并且以后也不用再浪费时间看这边的文章了，因为不适合你。并且如果你有这样的想法，不仅物质上大概率是个穷鬼，就连精神上也是，这辈子大概率是要一直稳定地呆在底层。</p>
<p>越是处于社会底层，物质匮乏的穷鬼，越是有一种以小搏大心理。</p>
<p>这也是他们热衷于经营人脉关系的重要原因----幻想靠着所谓的情商，社交技巧，动动嘴皮子，说几句溜须拍马的话，就能和大佬们处熟络。再然后那些富人朋友有什么赚大钱的机会，自己也就有可能参与其中，赚到大量白花花的银子，从而一脚迈进上流社会。</p>
<p>你看，穷鬼们的想法往往都是单纯而美好的，小投入大回报，并且好像看着还没啥风险，这种买卖谁不愿意做呢？</p>
<p>所以现在市面上很多教如何提升情商，说话技巧，社交套路的书籍，并且销量很好（因为穷鬼很多，市场需求很旺盛）。有时候就连一些付费咨询的读者也会问我，他是不是要去读一些提升情商和处世技巧的书，好让自己在社交场合如鱼得水，能多交到一些朋友，尤其是那种已经有结果的成功人士，从而让自己某一天也变成一个成功人士。</p>
<p>我会说，如果你读这些书的目的是为给后来写类似的文章准备素材，或者打算以后教别人如何社交，提升情商与说话技巧，并以此收费割韭菜搞钱，那就多去读。但如果是想真的靠着读这些书，来提升情商，结识到富人高人，从而抓到赚大钱成为富人的机会，那就别读，因为根本没用。</p>
<p>熟悉我的老粉应该知道，我很早就写过一篇文章《穷人别老想着和富人做朋友》，新读者感兴趣回头可以去看看。这篇文章的中心思想就是：当一个人还处于社会底层，物质上很匮乏的时候，就不要总幻想着通过和富人搞人际关系来让自己实现阶层跨越，摆脱穷鬼行列。</p>
<p>而是要先让自己强大起来，变得值钱。之后你就会发现那些以前很羡慕，仿佛高攀不起的富人，高人，渐渐地主动向你靠过来了。</p>
<p>但让自己变得强大，变得值钱是需要付出巨大精力的。</p>
<p>并且在这个漫长的过程中，我们需要花费大量时间学习钻研，认真思考，然后大量地刻意练习，才能弥补自身的短板，或者强化先天的优势。这条路往往痛苦，单调乏味，弯弯曲曲同时远的让人一眼看不到头。</p>
<p>许多穷鬼们一看，让自己变得强大和值钱原来这么辛苦，并且希望渺茫。算了，我还是去学点社交技巧，这样一来自己既变得人情练达，能说会道了，又可以用这个能力多交几个富人朋友，之后一样可以赚钱发财，何乐而不为？</p>
<p>结果就是，95%的穷鬼都选择了后一条路，然后在余生中作为穷鬼继续徘徊在底层社会，稳的一批。他们的选择，虽然没有让自己成为富人，但却让一些写提升情商，社交技巧书籍的作者或者拍这类短视频的博主，赚进大量白花花的银子，成为了富人。</p>
<p>而剩下那不到5%的穷鬼，他们从来不相信什么狗屁人际关系，只是默默地把自己近乎所有的时间精力都花在提升认知，让自己变得更强，更值钱上。而这类人，大概率不会在穷鬼行列停留太久。</p>
<p>屋顶头牌曾经也和大多数穷鬼一样，迷信什么人际关系，人脉经营，但在后来的创业过程中，一次次残酷的现实教训，以及表面和和气气但背后悄悄挖你员工和客户的所谓朋友，让我终于明白一个道理，这世界根本就不存在什么真正的人脉，有的只是相互利用。而且有些时候，看着好像是人脉起了作用的事情，其实也是建立在你自身实力和价值到位的基础上才能成。</p>
<p>简单来说，根本就不存在什么所谓的人脉，也不需要刻意去经营它。</p>
<p>退一步讲，人脉什么时候有用？</p>
<p>当你感觉要去刻意费心经营它，才能维持它的时候，对你而言就百无一用。而当你自身强大了，很值钱了，那么这个时候，它可能会有一些作用，仅此而已。</p>
<p>熟悉我的朋友都知道，我这个人是比较无情的，很少会和别人特别是粉丝称兄道弟，或者去搞什么社交的。动不动就谈钱，做事都是先收钱的。</p>
<p>而且做人特别不喜欢考虑别人的感受，我行我素，宁可让别人尴尬，也不让自己委屈。</p>
<p>为什么呢？</p>
<p>因为我非常清楚一个扎心的现实：</p>
<p>这个世界根本就没有所谓的人际关系-----每个人都是独立的，你赤身裸体来到这个宇宙，最后也是赤身裸体地走，本质上跟任何人都没有关系。</p>
<p>任何向人际关系里投入的金钱和时间精力，都是大概率石沉大海，血本无归。</p>
<p>所以没必要跟任何人太深入，也没必要讨好任何人，你让我不舒服，不给我钱，我为什么要给你笑脸，你以为你是谁？</p>
<p>老子去你妈的！</p>
<p>这几年，我把微信上所有免费群聊都退了包括：除了父母以外的亲戚群，某某城市人脉资源群，同学群，只留下了我加入的付费群，还有我自己组织的付费群。</p>
<p>因为免费群跟付费群的能量场是截然不同的。这也是为什么我的VIP读者群，写作群，文章保存群都是收费，并且价格还不低的原因。</p>
<p>因为金钱，就是一个最好的试金石。</p>
<p>你进任何一个高价的付费群聊，里面都是有些段位的人，聊的都是有营养的话题，说的都是有能量的话。光是泡在里面就能感受到源源不断的能量，里面大佬的一句话，很可能就解决困惑你几十年的瓶颈，或者让你找到一个发财的门路吃几年。</p>
<p>再看免费群，99.9%都是垃圾聚集地，烂人聚集地。每天里面讨论的内容也是毫无营养，什么俄乌战争，朝鲜核武器，胡塞武装袭击美国船队，小姨子和我的心跳往事，梅西在香港侮辱所有中国人！这类消息像洪水一样涌来，并且群里的人讨论的热火朝天，几分钟不看群里未读消息就999+。你光是浸泡在里面，就感觉整个人都很不爽，能量受到压制。然后稍微有点脑子的人，没过多久就退出群聊了。</p>
<p>不管是名字多高大上，里面的人多么牛逼，我都是不在乎的，在我眼里，免费就等于廉价，免费的人就是廉价的贱人，没有什么好说的，我心里从来都不在乎人际关系。</p>
<p>然后就有一个朋友私信我，说你怎么退群了啊？大家都很看好你的，况且里面都是资源型的人脉，有医生，有律师，有校长，有行长。我问，这些跟我有关系吗？</p>
<p>她说，人脉都是靠经营的啊，经营好了才会为你所用，大家互相帮助嘛。</p>
<p>我就突然对这个朋友失去了兴趣和信心，然后我就把她拉黑了，注定不是一路人，道不同不相为谋。</p>
<p>我觉得，凡是喜欢经营人脉的人，以及朋友圈疯狂给别人点赞（销售除外，因为这是一种营销手段），都是内心缺乏力量的人。</p>
<p>我们想想，自己为什么会有“经营人脉”这个念头？我们肯定是想经营段位比我们高，能量比我们大的人的关系，而不是和垃圾废柴去搞关系。也就是说，我们是想靠手段，同比我们能量场高的人维持一种关系，这本来就是一种以小搏大的投机心理。</p>
<p>如果你想请人家帮忙办事，你以为人情关系有用，实际上吊用没有。人家很清楚帮你办事是有消耗的，而且会衡量，自己付出的时间和精力值不值得。</p>
<p>越是能量场强的人，嗅觉越灵敏。</p>
<p>你跟人家一开口，人家就知道你心里那点小九九了。也许表面很客气，但是人家心里说：这个只会说漂亮话的穷鬼又来了，赶紧编个借口对付下这傻狗，或者直接就微信不回复了。</p>
<p>如果你目前就是上面说的这种穷鬼，对于这些，不要去怨恨，也不要说社会黑暗。</p>
<p>你把时间精力，从经营人脉关系上移到让自己变强，变得更值钱，然后等你将来发达了，一定会这个道理，并且自动地就适应这套规则的。</p>
<p>因为大家都是有家庭需要养活的，做什么都需要钱。</p>
<p>你心里想的所谓的“人际关系”，说的直白一点，其实就是想不劳而获。意思就是先让别人帮你办事，然后你什么都不付出，事情办完了微信打出两个廉价的“谢谢”，哦，外加一个喜笑颜开的搞笑表情。</p>
<p>因为这个，就愿意全心全意地帮你做事，把珍贵的赚钱机会介绍给你的人，是得多么傻逼呢？</p>
<p>这个世界除了你爸妈，没有任何人愿意白白帮你，大家都是自私的，没有好处，为什么要帮你。扎心的是，父母帮你爱你也是有条件的，也是要有回报的。</p>
<p>小时候父母养你给你钱花，长大了你什么都不管，你觉得他们会认账吗？他们会服气吗？</p>
<p>他们养儿不就是为了养老吗？所以说，这个世界上没有任何人会帮你，除非你能给他们好处。</p>
<p>什么爱不爱的，感情不感情的，都是非常虚的。</p>
<p>在人性和利益面前，你所有的道理和感情都一文不值。</p>
<p>所以，哪儿有什么人脉，都是狗屎。</p>
<p>一旦你脑子里被“人脉”这种垃圾占据了主导，那么你这辈子就毁了。</p>
<p>因为你一辈子总在追求根本不存在的狗屎，你投入了几十年的时间，经历了无数背叛，到头来才发现人际关系？</p>
<p>可笑，要是不是看你还有点用，谁踏马还认识你？扎心吧。</p>
<p>这就是人性，和道德无关。</p>
<p>我们改变不了别人，只能转变自己的思维，从之前的猪脑子“人脉”，到现在的“利益交换”，没有感情，如果你能做到这点，你就会发现，所有的高人都是这么廉价。</p>
<p>几于上万块给大佬送过去，你让别人感受到你的诚意，人家一开心就说话了。</p>
<p>非常高效。</p>
<p>但大多数穷鬼反其道而行之，大佬你好，您能不能帮我看看这个问题，我不知道怎么涨粉，您说的跳槽，如何操作呢？</p>
<p>你放心，将来我发达了一定会记得你的，大家都是朋友，你帮我我以后肯定帮你，还谈什么钱啊？</p>
<p>尤其是上面这一条，几乎99.9%的穷鬼都喜欢这么干。但富人从来都是相反的，大都是先付出，先帮助别人，然后至于这个人将来是不是会反过来帮助自己，他们通常是不去指望的。</p>
<p>这么找我帮忙的好友，我是见一个拉黑一个。</p>
<p>卧槽，真尼玛恶心，玩套路跟我做朋友，你配吗？</p>
<p>我祝福你，继续这样找大佬经营人脉，继续玩套路，继续被拉黑，一万年，你也进步不了一点儿。</p>
<p>而且任何有能量的人，都不想跟你玩了，就在底层跟垃圾一起互掐互斗，自生自灭吧。</p>
<p>另外，有的人可能并不是在乎多赚一些、少赚一些，而是能嗅到你对价值的不尊重，然后会迅速离开你，像甩狗屎一样把你甩开。</p>
<p>所以，我一听到老乡会、校友会、交流会之类的词汇，都会觉得特别恶心。真正有能量的人是不会去参加这类聚会的。</p>
<p>除非，他是去割大家的韭菜，或者借机扩大自己的知名度的。</p>
<p>应该就只有这么一种可能性了。</p>
<p>比如，在北京、深圳等城市，会经常有一些行业交流会，去参加的人大部分都是低能量场的韭菜。牛逼的人，大多时候喜欢一个人自己呆着，顶多和自己的爱人和孩子，以及家人待在一起，除此之外很少去参加一些乱七八糟的聚会。</p>
<p>成功，从来都是向内求的，而不是向外。</p>
<p>屈原说过，路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。</p>
<p>不管专家学者怎么解读，我是坚信，屈原同志肯定是在追寻自己内心的力量。</p>
<p>这，需要毕生的求索。</p>
<p>那，什么样的人际关系才是健康的呢？</p>
<p>我觉得有两种，一种就是纯粹的兴趣群，比如我经常去户外，有个户外露营小群（收费的），大家都是喜欢亲近大自然的驴友，那么交流自然没有任何障碍，并且群里不会有人发乱七八糟热点新闻。</p>
<p>注意，有个前提，是收费群，入群费1000元。</p>
<p>一下子把不认可价值的人排除在外了，大家交流特别好，特别温暖，没有任何广告，大家从来不讨论负面的内容。</p>
<p>比如，今天京都发生火灾了，明天泰国又撞车了，免费群里不用想，肯定在讨论这些事情的细节。一群负能量的鬼。</p>
<p>另外一种健康的人际关系，就是有过金钱来往的，有金钱交易的。</p>
<p>我一直相信，金钱是特别客观的评价标准，大家可以一起长久地赚钱、分钱，那么彼此就非常聊得来，可以无话不谈。</p>
<p>看到这里，傻狗们可能要懵逼了，说屋顶头牌，你文章开始说穷鬼迷信人脉，就是让我们不要去刻意经营人脉。现在又说什么健康的人际关系有毛用，我们到底该如何处理人际关系？</p>
<p>我的回答是，如果你想拥有好的人际关系，就不需要去刻意经营。牢牢把握下面这个原则：所有需要你刻意付出才能维持住的人脉，都是不健康的，不值得拥有的。</p>
<p>你需要做的不是去学如何处理人际关系，提升情商。而是说，你要让自己变强，变得值钱，配得上好的人际关系，这才是最高级的。</p>
<p>如果你很垃圾，或者说你的脑子和境界不够高的话，你会遇到各种垃圾人际关系，对你做出各种垃圾贼事。</p>
<p>比如，昨天在VIP群里，有个群友说，他的一个老大哥向他借钱，还差点弄出很多误会。</p>
<p>我就说，你要反思，为什么会有人向你借钱。</p>
<p>如果有人向我们借钱，一般来说只有一个原因：我们所处的圈子太差劲，太底层。</p>
<p>如果想要做朋友，就不要发生金钱的往来。</p>
<p>如果有人向你借钱，大概率他就没有把你当成朋友，而是在收割你。甚至把这件事作为拿捏你的筹码，或者是在检测你对他的臣服程度。</p>
<p>这年头，想借钱，支付宝微信都可以，类似的平台也很多。</p>
<p>开口借钱的人，直接拉黑就行了，要是觉得不好意思，就口头上拒绝，在心里把他拉黑。我跟大家说两个社交层级，很扎心，但是你如果是老板，早晚会经历这两个层级。</p>
<p>第一层级：交朋友先验资。</p>
<p>资产没有几百万，手里没有几十万现金，也没有稳定现金流的人，我们不交往，负债的一律拉黑，包括房贷（专业炒房的除外）。</p>
<p>不是人变的势利了，而是说，只要到了一定高度，验资是最基础的门槛。</p>
<p>你想去订车，想要看房，只要单价比较高的，都是要先验资的，要不然谁搭理你。</p>
<p>交朋友也是如此。</p>
<p>资产这一块合格之后，他大概率就不会坑你，大概率就不会作恶。</p>
<p>不要跟我说小概率事件，那样很幼稚。</p>
<p>成年人，只跟有成果的人有来往。</p>
<p>第二个层级：人是不需要朋友的。</p>
<p>只要你已经是老板了，已经赚到了几百万、几千万，你就没有朋友了，你也不需要朋友。</p>
<p>你的身边只有家人和一起赚钱的合作伙伴。</p>
<p>至于其他所谓的朋友，都是因为利益而聚到了一起，最终也会因为利益而走散。</p>
<p>说得再深入一点，只要你身价到了某个点之后，你跟身边的人也不是简单的感情关系了，而是利益、合作的关系，是主导与被主导的关系。</p>
<p>包括家人。以上说的是男人。</p>
<p>至于女人，你如果有了男朋友，或者结婚了，那么你基本上就没有朋友了，所谓的闺蜜都是塑料花友谊，聚到一起无非就是聊自己的老公或者孩子哪个更有出息，然后打听一下看看别人是不是过的不如自己才安心，否则就开始焦虑，怀疑人生。</p>
<p>想要理解人际关系的本质，一方面，我们不要把自己看得太重要。</p>
<p>不信，你去穿越一次无人区，或者去一趟朝鲜旅行，都是连续几天没有网络信号，你与自己所谓的朋友是不能有任何信息交流的。</p>
<p>旅行回来之后，打开手机你会发现，一切都出奇的安静。世界没有自己照样运行的很好，地球离开我们一样在转动。</p>
<p>另一方面，也不要把别人看得太重要。不要幻想着可以靠别人发财致富，走向人生巅峰。也不要幻想什么多条朋友多条路，在家靠父母，出门靠朋友。</p>
<p>不信，你穷一次试试看，和朋友一起投资做生意栽倒一次试试看，真正能救你的，只有你手里持有的人民币，美元，或者有价值的资产。至于所谓的“朋友”，所谓的“亲戚”，到了关键时刻比兔子跑的都快。</p>
<p>最后，穷鬼们如果真想早点摆脱底层，就别整天想着靠别人，去经营人脉，这都是在徒劳。</p>
<p>你自己垃圾废柴，廉价弱小，吸引过来的要么是垃圾朋友，要么是把你当猴看的高段位朋友（还需要你不断付出才能维持）。</p>
<p>这其实和国与国的交往一样，所谓弱国无外交！</p>
<p>当年民国时期，老蒋心想着和美国关系好，就想说服说美国人来帮忙调停日本侵华战争，给自己军火。他又是派外交官，又是签各种卖国协议，还把自己的老婆送给美国人玩。结果人家就是纹丝不动，不鸟他，随便日本怎么侵华。后来美国人决定开始帮中国，也不是因为老蒋，而是因为自身利益受损（珍珠港被偷袭），被小日本打脸了，才决定利用中国战场牵制日本陆军，好让自己在太平洋战场的进攻阻力变小。</p>
<p>所以打铁还须自身硬，穷的时候，弱小的时候，就把所有精力都聚焦在让自己变得更强，更值钱上，不要去扯什么人脉，关系。</p>
<p>等强大值钱到一定程度，那些你往日觉得高攀不上的人际关系，不需要你刻意去拓展，就不请自来了。</p>
<p>到了那个时候，所谓的人际关系，才会对你有那么一点用处。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[​穷人的社交，有个屁用]]></title>
        <id>https://000.pub/e7eMyxCK_/</id>
        <link href="https://000.pub/e7eMyxCK_/">
        </link>
        <updated>2024-02-13T03:04:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在我之前的文章里，就已经提到过了。</p>
<p>穷人尽量不要浪费时间去搞社交，屁用没有。</p>
<p>这个社会，人人都现实，人人看的是你背后的钱与结果，不是你多会说话，多善交际。</p>
<p>只要你给不了别人想要的价值，人家根本不想浪费时间搭理你。</p>
<p>你说的话再好听有什么用。</p>
<p>你懂再多人际交往技巧有什么用。</p>
<p>人家对你不感兴趣，连跟你打交道都不愿意，那么你要如何发挥自己的技巧呢。</p>
<p>我一直也说了，穷人千万不要期待自己身边出现什么贵人能够带自己腾飞，因为穷人根本很难接触到层次高的人，宇宙的规律是物以类聚，人以群分，就算能接触到，穷人也没什么筹码，值得对方出手助他们一臂之力的。</p>
<p>请问穷人能够给对方提供什么价值？能使对方愿意跟自己合作呢？</p>
<p>一个年轻美女或许很容易找个富二代，但是一个又老又丑的女人想找个富二代，一般来说就很难了。</p>
<p>因为前者筹码高，可以跟富二代进行价值交换，后者筹码低，没什么能换的。</p>
<p>人与人之间的关系就讲究个价值交换。</p>
<p>穷人这一辈子，如果硬要说存在一个贵人的话，那人只能是自己。</p>
<p>自己强了，好了，那才是真的强，真的好。</p>
<p>你手握资源众多，那多的是人来巴结你，讨好你，跟你同频。</p>
<p>这个时候，即使你不会说话，不懂人际交往技巧又有什么关系？</p>
<p>是别人要求你，而不是你求别人。</p>
<p>人对强者是极其宽容的，但是对弱者，很苛刻。</p>
<p>强者说话再难听，再不尊重人，别人都会说他是性情中人，值得交往跟信任。</p>
<p>而弱者呢，说话再注意，态度再诚恳，语气再卑微，别人都认定他假，他作，他怂，他没憋好屁，他像条哈巴狗。</p>
<p>这个社会永远是对人不对事的。</p>
<p>同样一件事，强者跟弱者去做，会得到不同的待遇与评价。</p>
<p>这个社会只会对强者和颜悦色。对弱者从来都不客气。</p>
<p>所以，有那些金钱，时间，精力，注意力去讨好别人，好不如将其好好投资在自己身上，将自己修炼成强者。</p>
<p>真正有那个能力能帮助你的人，你是讨好不到的，你必须要有对等的价值拿出来。</p>
<p>而你浪费宝贵时间，精力，注意力维持的那些社交关系，基本都是一些跟你层次差不多，自身难保，没有什么能力能够帮到你的人。</p>
<p>努力维持了也是白维持。</p>
<p>穷人为什么很容易陷在贫穷的陷阱里逃不出来？</p>
<p>因为他做的很多都是无用功。</p>
<p>假设他把维持人际关系的那些资源用来投入到自己身上，搞不好他的生活早就上了一个大层次了。</p>
<p>其实，穷人活在世界上，必须明白的一个道理是，别人再怎么样，都跟自己无关。</p>
<p>别人强也好，弱也好，都是别人的事。</p>
<p>只有自己强了，那才是真的强。同样地，自己弱，也是真的弱。</p>
<p>人际关系的本质是价值交换，利益交换。</p>
<p>没有利益，就不会有所谓的关系。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://000.pub/hello-gridea/</id>
        <link href="https://000.pub/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="https://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>